---
title: "เกี่ยวกับบล็อกนี้"
date: 2021-10-28T11:29:40+07:00
draft: false
---

เป็นบล็อกที่ทำขึ้นมาเพราะเชื่อว่า โลกแห่งโซเชี่ยลมีเดียมีอิทธิพลต่อการรวมกลุ่มของมนุษยชาติเป็นอย่างยิ่ง แม้มันจะกลายเป็นโครงสร้างพื้นฐานของสังคมออนไลน์เราไปแล้วก็ตาม แต่เราก็จำต้องหาทางหายใจ หาทางสร้างชุมชนแบบใหม่ๆ ซึ่งชุมชนดังกล่าวอาจใช้หนทางแบบเก่ามาประยุกต์ก็ได้ แน่นอนว่าบล็อกแห่งนี้คงไม่สามารถต้านอิทธิพลกระแสเงินทุนมหาศาลไปได้ แต่เชื่อว่า ด้วยอาศัยช่องว่างจากเทคโนโลยีของชุมชนซอฟต์แวร์เสรีอย่าง [Git](https://git-scm.com/ "เว็บไซต์หลักของ Git") มาช่วย เราก็คงจะรักษางานเขียนต่างๆ อย่างไม่เป็นทางการบางชิ้นที่เราให้คุณค่ามันไว้ได้(เกือบ)ตลอดกาล

นี่เป็นบล็อกแบบนั้น ไม่เป็นทางการ คำนึงถึงความยาวนานถาวร และใคร่ครวญถึงโลกแบบใหม่ที่เป็นประชาธิปไตยของผู้คน